**梅田繪理香**（）是[日本的一位](../Page/日本.md "wikilink")[歌手及](../Page/歌手.md "wikilink")[女演員](../Page/女演員.md "wikilink")。[身高](../Page/身高.md "wikilink")170cm。[Hello\!
Project Kids的一員](../Page/Hello!_Project_Kids.md "wikilink")。[UP-FRONT
AGENCY所屬](../Page/UP-FRONT_AGENCY.md "wikilink")。暱稱為等。現為ILLUME所屬模特兒。

與同名同姓的廣播員在名字上是同音異字。

## 特徵

  - 170cm的身高在℃-ute之中是最高的，僅次於Berryz工房之中身高180cm的熊井友理奈。在Hello\!Project全體之中，是位居前幾名的高個子。
  - 由容貌上來看，也有被錯認為是混血兒的事發生，但實際上是純粹的日本人。
  - 繪理香（えりか）這個名字是母親取自石楠花而來的，與同團體的有原栞菜同樣是用花來取名，是兩人的共通點。
  - 梅田已於℃-ute演唱會巡迴的最終日10月25日的NHK大阪Hall公演後，從℃-ute以及Hello\! Project畢業。
  - 梅田於2010年3月正式成為ILLUME所屬的模特兒。

## 活動

請參照[Hello\! Project全体](../Page/Hello!_Project.md "wikilink")、[Hello\!
Project
Kids全體](../Page/Hello!_Project_Kids.md "wikilink")，以及所屬團体：[℃-ute等活動項目](../Page/℃-ute.md "wikilink")。

## 所屬團體

  - Hello\! Project Kids(2002/6/30～2009/10/25)
  - ZYX（2003/8/6－2004年）「限定組合」
  - ℃-ute(2005/6/11～2009/10/25)
  - Little Gatas 编号：5--\>12（与矢岛舞美交换）
  - Gatas 2007年4月23日升格）编号：18</CC>

## 外部連結

  - [早安家族官方介紹頁](http://www.helloproject.com/artist/17/01/)

  - [ILLUME Official Site - Erika Umeda
    梅田えりか](https://web.archive.org/web/20100402191814/http://www.incent.jp/illume/model/umeda/index.html)

[Category:℃-ute](../Category/℃-ute.md "wikilink")
[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:Hello\! Project](../Category/Hello!_Project.md "wikilink")